建立身份認同？請重新認識流行文化：香港唔只得慘情MK歌

留意咗本地樂壇三年
我可以講，「香港流行曲得MK慘情慢歌」只係錯覺
講緊主流嘅歌手、音樂單位，例如許廷鏗、馮允謙等等，近期都唔係MK慘情慢歌
至於RubberBand、方皓文等等，一直為香港人寫歌更加唔洗講
(請追post有簡單介紹)

簡單講下幾個終極根本問題：
1. 唱片公司唔識做social media marketing，出完歌派電台/ 出IG/ FB post就當宣傳咗，結果得自己fans圍爐吸唔到新fans
2. 版稅令到餐廳唔敢再播新歌
3. 頒獎禮守舊：大部份香港人平日唔聽歌，只係年尾年頭留意頒獎禮，而頒獎禮只係獎勵穩打穩紮嘅流行曲，形成惡性循環

不過唔緊要，大環境我改變唔到，唯有付出微少力量
每個星期將最新本地MV砌成YouTube playlist (當然唔包括TVB劇歌)

平時電視悶無嘢睇，咪睇下MV囉
最重要支持下有heart嘅音樂人，光復香港流行文化
*利伸，唔係903打手，但因為新歌太多，私人時間少，我自己聽唔晒咁多歌，唯有跟903網頁update自己

****
Playlist 現分五類：

1. 廣東歌精選 2020 x 香港本地音樂
(好聽先入list，根據節拍排序，每月更新一次)

2. 最新上榜歌

3. 每週冠軍歌

4. 903專業推介 - 每週流行榜
請追post，每個星期都貼上嚟

5. 2020年上榜歌合集

YouTube Channel

Spotify -

KKBOX -

MOOV -

FB:

IG:

【香港唔只得慘情MK歌，主流歌手例子】

RubberBand - 百毒不侵
才年多時間，你我已體會到空氣中會藏着山埃，會黏着病毒，口罩和護目鏡早不能與皮肉分離。
Rock底滲入大量Brass樂器

馮允謙 - 開始倒數
世界末日將至，你會用什麼方式生活？
其實有哪一天不是正在倒數？活在當下，趁我們還有時間。
Jay Fung classic rock之作

許廷鏗 - Negative
經歷過負面 才學會面對人生各種課題
首度與Kiri T合作，編曲融入電子元素

方皓玟 - All We Have Is Now
送給經歷不平凡一年嘅香港人

黃妍 - 牆身有裂
家庭關係時的糾纏不清，很想分離但偏偏需要的感覺

當然你聽開傳統Cantopop嘅，都有選擇嘅
Gin Lee - 幸福門

薛凱琪 Fiona Sit - 南昌街王子

莫文蔚 - 呼吸有害

我建議你真係想搞身份認同
就咪撚再用廣東歌
香港先係你住既地方
廣東係支那裡面 OK?

版稅點解冇得搞？
唔俾餐廳免費播
寧願自己俾錢youtube出廣告推隻歌
根本豪無邏輯

即係我要寫香港話歌？

唔關愛情事

一來一早通用咗
二來哩個context係地域概念
同廣東話一樣

要等唱片公司覺醒，我呢啲小市民做唔到啲乜

慘情歌真係少咗好多前幾年好似勵志歌越嚟越多 唔知依家興咩歌

釗鋒呢首都唔錯

香港歌

港式粵語歌

肯搞掂哩樣
黃店肯播本地創作音樂
一兩年就復活

個別歌手可以帶頭
嘗試安排唔收錢俾黃店播
搞得起自然有人跟

通老母
而家廣州仔講緊正名廣州話唔再要廣東話
反而你班港汕仲係到死攬廣東話個名
番去玩旗啦

【七月份 】廣東歌精選 2020 🇭🇰 香港本地音樂，正式出爐！

網民成日呻香港得MK慘情歌好悶好悶，其實佢哋根本冇用心聽過
今個月精選，以 RubberBand 搶耳嘅《百毒不侵》打開序幕，接住落去都係突破傳統Cantopop框框嘅本地流行曲
當然，熱愛Cantopop風格嘅，可以由中間《幻愛》開始聽
中段用 Senza ACappella《我一伸手抱住我》作為playlist嘅間奏，俾大家透一透氣
透完再聽rock到啃嘅#Kolor《天地無用》
後面Bonus track 有Ellen嘅《燈下黑》作為致敬

歌曲排名不分先後，根據七月份903上榜新歌*，加入網民推介 ，按節拍及類型排序，loop得更順耳，七月新推介歌 (頭23首).

聽眾總數：Spotify (1573) + KKBOX (452) +YouTube (714) + MOOV (?) >2739人.

(^MOOV冇上架)

FB:
IG:

呢首咁高質，都仲未上903榜

wtfhk lmf

jamcast 弱智
擺joox獨家上架
成首歌死晒

歌手應該控制唔到咁多 要靠唱片公司

樓主個啲好多都係冇營養口水pop歌

其實我都有諗過聯絡歌手做呢樣嘢，不過對普通市民嚟講，係大project嚟

問過 應該做唔到
唔係歌手/版權人可以自行決定唔收錢播

係CASH到register左就由佢地負責

依家得M記有能力播本地音樂

唔係哭喪歌就流行唔到，咁你點叫流行文化

想問下喺KKBOX 關注咗你平時點樣撳返你出嚟

咁唔register cash出歌得唔得？
你哋自己出歌
俾人播有冇問題（唔計國安法）？

我只係好宏觀睇
成行都近收皮階段
仲因為守住所謂行則嚟攬炒做乜鳩

現實上成個區域既語言都係99%一樣
美國佬都唔會話自己係‘美文’
最多美式英文

有人可以話自己係香港話
甚至元朗話，旺角話
但用統稱都係冇錯
因為哩一刻整個區域既語言都係非常近似

哩個post唔再討論哩點

我覺得腎仔d歌好聽wo
一首都冇既

support

好快比人屈五毛/支那仔

唔好咁
我都盡量平衡ga la，始終一個playlist都要平衡返偏門及口水度
我嘅目的係想普羅大眾留意返香港流行文化，基於呢個目的，我唔能夠太偏

利伸：人生最愛唱片係Radiohead嘅In Rainbows

佢今年未有歌派台

原始心態我覺得都OK 坤狗改觀之作

留名支持
Follow咗樓主兩年
不過都係聽903播先真係留意d新歌
樓豬覺得論對本地樂壇嘅主視程度
KKBOX定Moov好d
自己用緊kkbox 覺得佢會搵d歌手做an-hour DJ同interview幾好

人地封殺林夕

樓主就叫人聽廣東歌

撐林夕就唔好再聽廣東歌

成班深藍冇人為林夕出聲

以前咪又係靠林夕d詞紅

五毛唔使理

MOOV好多歌都冇，例如RB嘅百毒不侵，好多獨立樂隊都冇

放啲早幾年嘅本地歌都好，同埋重型playlist
instinct of sight
kolor

Serrini咁高質都唔share

佢唱live真係好撚正

有推介Spotify個playlist俾人 希望可以更多人認識

有諗過砌indie playlist，不過認真時間有限留意唔晒
今年開始會喺精選playlist擺非上榜+indie+派台歌

呢排佢好似幾hit

我唔share 咪你share囉

多謝

正式製作應該唔會有人唔register
唔register就少左層版權/法律保障

即係你唔register
大陸可能有人搶先register左話係佢既作品
你就gg

之前睇viu聽過越活越惹禍
唔知呢可能catch唔中我口味啦
又無想像中咁令人驚歎咋喎
不過唱功係有

因為香港人口少, 串流收入入, 賣歌 $$都少
所以音樂本身係冇乜錢賺 唔蝕應該偷笑

以我理解
佢地賺既一向係代言費, 廣告費
對某部份黎講 音樂其實唔係佢地主要產品
係sell個明星

呢幾首係我呢排覺得幾好聽嘅廣東歌，有輕快嘅，有電子嘢，有抒情嘢，任君選擇，睇下有無你啱聽嘅

《巴士光年》吳林峰

《阿茲與海默》黎曉陽

《喝啖茶》莊正

《廢學》陳健安

《特倫斯夢遊仙境》林家謙

《Negative》許廷鏗

《娑婆》陳蕾

《如斯》Kendy Suen

《如常》雷同二友

以前香港周街都播流行曲
而家要版稅 自殺行為

唔怪得Spotify 冇咗

咁真係冇得搞，要唱片公司代俾錢先得
Btw 有冇試過派台

唔quote 了，#52都唔係慘情情歌，值得推介

根本無人俾錢buy

有阿 我地d歌都有派台 榮光etc
派完冇人敢播

Jeng ah tui

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

推

問題係黃嘅歌手唔多

靠谷高人氣開show賺錢好過
But 唱片公司宣傳手法、渠道好冇創意

大把黃，或者隱晦表態

邊啲？

派左先會播到

好老實 宜家慘情歌已經唔係主流
變左勵志歌先係主流咁

依家廿幾三十歲果批唔計大台同英皇根本全部都黃啦
姑勿論佢地有無出黎遊行或者掟汽油彈
但無必要亂咁話無歌手黃
唔係人人可以做到莊正咁偉大

慶祝國慶可唔可以叫黃

你講呢啲我印象中係英皇人至會咁做

不如你直接舉幾個例子...

係咪想講全民造星嗰班

南寧人都係講粵語，人地連廣東都唔算喎

呼吸有害係CCTVB嘅劇集歌

呢排鍾意黃妍/fiester

黃妍好野黎架
睇得又唱得
形象仲好健康

2020年35週上榜歌曲頭五位

第一位: Negative - 許廷鏗
第二位: 幸福門 - Gin Lee
第三位: 地球來的人 - 馮允謙
第四位: 猜猜我是誰 - 黃淑蔓
第五位: 格林童話 - 李克勤
(全部推介，除送禮勤)

最新上榜歌 (第35週)

迴光物語 - 柳應廷 (推介)
曲線型戀情 - 洪嘉豪
想見你想見你想見你(粵語版) - 八三夭
特倫斯夢遊仙境 - 林家謙 (推介)
如常 - 謝芊彤 (推介)

洪嘉豪新歌編曲幾好，但始終麻麻哋佢啲咬字

面對傷痛，你會選擇如何面對？
通過「失格遊人」首部曲《幸福門》，跟隨女主角Hanna逃離痛苦、進入不真實的生活

利申:堅Lee打手

Luna is a bep 首 boogie baby都唔錯

呼吸有害唔係星夢出品，而且論流行度，係2020年嘅代表作

首歌同套劇根本唔夾

g持 聽下先

正呀喂

My little airport?
其實香港啲indie真係唔錯

個原因係因為香港音樂CD比政府話佢係18禁
等班細路買唔到，慢性毁滅

如果唔講政治立場，送禮首歌既歌詞係幾有意義

我覺得佢改咗唱腔後有啲夾硬

咁戇鳩 佢兩個自己都上完903宣傳新歌
唔怪得宣傳完都無歌聽

P牌推唔郁

個唱腔有啲難頂

我諗佢唱Live都好辛苦/未必唱到

己追蹤
會用kkbox喺公司播

公司有得播歌咁好

借個位

猜猜我是誰都好好聽

寰亞孻女

鬼滅之日都好好聽

2020年36週上榜歌曲頭五位

第一位: 格林童話 - 李克勤
第二位: IGNITED(Too hot to handle vers) - Mirror (推介)
第三位: 猜猜我是誰 - 黃淑蔓 (推介)
第四位: 哀的美敦書 - Dear Jane
第五位: 特倫斯夢遊仙境 - 林家謙 (推介)

最新上榜歌 (第36週)

遲起的鳥兒有蟲吃-黃妍 (推介)
隔離-陳凱詠
蝸牛-江𤒹生 (推介)
再聚-林二汶 (推介)

g持 流明

編曲同詞好有心思，但vocal deliver唔到力量，好多位應該用真聲唔用假音嘅話，會好好多

同麗英日文版幾正

【八月份 】廣東歌精選 2020 🇭🇰 香港本地音樂，正式出爐！

八月playlist以 Blaster《此致我們📨》打開序幕，// 請堅守所信拒絕淡忘//

特別精選有 林家謙《特倫斯夢遊仙境🧚🏻‍♀️》(歐美pop風格)、Nowhere Boys 《That's Why🏠》 (以木結他riff入曲聽得過癮+ Acoustic Blues+ blues lick+ 口琴營造西部牛仔氣氛，香港主流少見，請好好珍惜)

當然熱愛Cantopop風格嘅，可以由中間 Gin Lee 《幸福門🚪》開始聽
中段有 謝芊彤《如常👴🏻》唱出疫情下分離，作為playlist嘅透氣位
之後有 張繼聰 classic rock作品《David Harleyson🏍》 ，相隔五年再出個人單曲

#砌playlist_is_an_art

歌曲排名不分先後，根據八月份903上榜新歌*，加入網民推介 ，按節拍及類型排序LOOP得更順耳，八月新推介歌 (頭21首)❗️
聽眾總數：Spotify (1737) + KKBOX (494) +YouTube (765) + MOOV (?) >2996人.

Bonus Track (非粵語/ 網民推介/ 冇上榜廣東歌)：
逆流 - 一瞬
黃千庭 ft. 秦馨敏 - 人類滅絕日
Robynn Yip - Fifth Of May
林一峰 - 西裝友的心事
歐國成 - 最後鐘聲

(^MOOV冇上架)

FB:
IG:

2020年37週上榜歌曲頭五位

第一位: See you next time - AGA
第二位: 同檯 - 鄧小巧
第三位: 地球來的人 - 馮允謙
第四位: 再聚 - 林二汶
第五位: 迴光物語 - 柳應廷
(全部推介)

最新上榜歌 (第37週)

懷念晴朗的雨天 - ONE PROMISE
慌 - Dawn (另類推介)
粉碎糖果屋 - per se Featuring : Serrini (推介)
我們都想旅行 - 洪卓立 (推介)
恨 - 許廷鏗 (推介)

個人經驗黎講，聽得最多新歌嘅時間反而喺係街有時搭車個司機播歌，焗住要聽，點知又聽到正野，即刻shazam低反而喺屋企會淨係聽自己聽開嘅歌然後loop

推 美國國務卿Pompeo聲援「12港人」, 要求林鄭月娥出手救援 - 分享自 LIHKG 討論區

搭小巴的士可能會聽到，仲有好多小巴佬未必播啱channel (可能係聽開財經時事台)
大部份人都係搭黨鐵巴士，冇歌聽

2020年38週上榜歌曲頭五位

第一位: 哀的美敦書 - Dear Jane
第二位: 如斯 - Kendy Suen
第三位: 蝸牛 - 江𤒹生
第四位: 迴光物語 - 柳應廷
第五位: 粉碎糖果屋 - per se Featuring : Serrini
(全部推介)

最新上榜歌 (第38週)

春夏秋冬A Balloon's Journey - 張國榮
次元壁 - 林欣彤
我在切爾諾貝爾 等你 - 麥浚龍
健兒 - RubberBand
感情這回事 - 陳柏宇
Ripples - MAEL x 黃浩琳
(全部推介，除次元壁)

2020年39週上榜歌曲頭五位

第一位: 地球來的人 - 馮允謙
第二位: 特倫斯夢遊仙境 - 林家謙
第三位: 蝸牛(合唱版) - 江𤒹生 / 陳卓賢
第四位: 粉碎糖果屋 - per se Featuring : Serrini
(全部推介)

最新上榜歌 (第39週)

深夜告別練習 - Zpecial (推介)
時光邊緣的人 - 陳健安
天空之門 - 曾樂彤

樓主你好
為了令國際上更多人了解 並關注香港的情況
dgxmusic與一班香港的電影人合製了一首日文的歌曲MV，
除了以日常的角度, 令觀眾能設身處地去感受香港人的心聲外
亦透過這個機會, 向日本一直關注香港民主運動的人表達謝意
這首歌的全部收益將用作同類項目的經費 & 或捐給612基金
(英文版稍後推出)

正式mv將於 9月30日 下午4時發佈
以下為當天的連結: (9月30日 4PM首播)

唔計其他instrument 淨係編曲唔掂已經係死症

你聽開乜貼出嚟，我睇下香港有冇同級嘅

依家啲中文歌
一首歌幾廿個“我”“你”
聽到都唔開胃

Follow

你試下聽下我嘅playlist先評論

仲有30min

唔計indie，上到主流嘅日系曲風確係唔多，比較接近嘅有：

雖然編曲上比唔上，但有主流歌手嘗試玩嘅話，可以試下支持下，佢哋先會繼續大膽玩落去

#119覆咗你

美國當年都無話自己用 "美文" ...

【九月份 】廣東歌精選 2020 🇭🇰 香港本地音樂，正式出爐！

九月都幾多傳統Cantopop，砌埋一堆都幾悶，所以大膽走幾首，分別係Jace《隔離》、Mag《次元壁》、One Promise《懷念晴朗的雨天》

Bonus track入選準則改一改，變為「好應該上榜而冇上」嘅派台歌 (i.e. 派台兩個月仍未上榜😢) ，通常以indie音樂為主軸，大家聽完主流，記得支持下另類🤗

特別推介有 黃妍《遲起的鳥兒有蟲吃🐤》、Zpecial《深夜告別練習🛹》，要寫出動人嘅Pop非易事，而黃妍、Zpecial不斷有驚喜。AK 江𤒹生 繼續出搶耳Pop -《蝸牛🐌》，似乎已經搵到定位。

🎵歌曲排名不分先後，根據九月份903上榜新歌*，加入網民推介 ，按節拍及類型排序LOOP得更順耳，新推介歌 (頭22首)❗️

‍‍‍👨‍👩‍👧‍👦聽眾總數：Spotify (1818) + KKBOX (516) +YouTube (794) + MOOV (?) >3128人

🎈Bonus Track (好應該上榜而冇上嘅派台歌/ 網民推介)：

(^MOOV冇上架)

可唔可以宣傳埋我

用返推文先

聽日聽聽先

2020年40週上榜歌曲頭五位

第一位: IGNITED - Mirror
第二位: 遲起的鳥兒有蟲吃 - 黃妍
第三位: 粉碎糖果屋 - per se Featuring : Serrini
第四位: 蝸牛(合唱版) - 江熚生 / 陳卓賢
第五位: 如何忍眼淚 - 鄭秀文
(全部推介)

最新上榜歌 (第40週)

如何忍眼淚 - 鄭秀文 (推介)
孤獨病 - 姜濤
So called love song - AGA (推介)
惜你老鼠 - The Black Sheepee (推介)
秒秒也是新開始 - 黃凱逸

Who is 黃凱逸?

謝謝支持

2020年41週上榜歌曲頭五位

第一位: 再聚 - 林二汶
第二位: 蝸牛(合唱版) - 江𤒹生 / 陳卓賢
第三位: 迴光物語 - 柳應廷
第四位: 深夜告別練習 - Zpecial
第五位: So called love song - AGA
(全部推介)

最新上榜歌 (第41週)

劫後餘生 - 周柏豪
荒島之幻象 - 陳蕾
uknowdat - Kiri T / Geniuz F the FUTURE
溝渠暢泳 - 泳兒
小夜燈 - 鄭欣宜
最後一間唱片舖 - Dear Jane
～旋轉with me* - Serrini
A New Day - 馮允謙
(全部推介，除劫後餘生)

Zpecial《深夜告別練習》
chorus 幾好聽

你玩野？連moon都有偏偏唔整apple music playlist?

算啦，死結嚟
依個傻閪地方冇得救

你推post 前不如整埋apple music playlist

許廷鏗

Cctvb屌你老母

許廷鏗唔係星夢好耐好耐喇，碟都出咗兩隻

屌錯人老母唔該認錯

本身已經係Spotify用家，KKBOX, MOOV係借人嘅，Apple music 好難問到人借

睇埋MV好有feel

咁我借俾你

又或者你開個美國區Apple ID我邀請你入嚟我家庭等你用?
有冇聯絡方法?

google下先啦

好有心機
已add

想支持
可惜d編曲真係麻麻

聽開邊類？貼條link俾我聽下，我可以試下match返
頭幾首我就比較大路啲reach到多啲人，可以試下每月精bonus track，會多啲indie嘅

好，我研究下
你用鬼fb/ig acc pm 我聯絡：hkmusicpromoter

對大唱片公司黎講 而家個模式佢地賺到最多錢 講完 佢地收youtube嘅錢一定多過比

唔知點解 成日討論非流行歌就會變左 indie 話普通人唔識欣賞

GOOGLE完sor

不了
宜家覺得R&B JPOP世界更廣闊
口味轉咗唔會咁易再返轉頭

我個post主要探討主流都冇人知嘅原因
主流都冇人識，更何況非主流

香港有人玩R&B JPOP嘅，雖然少，但你唔試下支持下佢哋更弱勢
Btw 貼一兩首歌等我欣賞下

但淨係局限喺online, 就冇咗「街知巷聞」、「個個人知嘅經典」、集體回憶呢樣嘢

你覺得餐廳多人聽歌d定youtube?

我地問過 回覆係 唔可以由版權人免費俾餐廳播
法律上做唔到 一定要由cash計

做乜撚野啫你

如果有唱片公司傾到大型連鎖餐廳播歌，reach到嘅群體廣泛好多

同埋文化氣氛嘅嘢，要播音樂嘅實體環境去形成
YouTube、串流係易量化呀，但人人塞住耳聽自己鍾意嘅歌，聽緊同一首歌都唔知，就唔會有「文化氣氛」、「集體回憶」呢樣嘢

已經將MV擺咗去「每月精選 youtube playlist」，下個月再擺多次
btw MV拍得好靚好感動，日文同曲風幾夾喎

整個榮光聖誕版/新年版 之後唔register 俾任何店都可以播? (思
冇歌詞純音樂

呢個佢地自行判斷~

plan A 整榮光/不屈/這地聖誕 新年版etc 唔去cash register呢個錄音版本既
咁版權人唔反對下 黃店都可以用

planB 其他歌佢地就自行判斷

planC 其實中小型鋪 一年任播無限歌既年費好似係幾百蚊
等我地多d歌又有$既話 其實可以諗下資助 : o

indie 本地Band
GDJYB雞蛋蒸肉餅 都無on the list.....
好打有限.....

hi
樓主推廣我未
連登音樂代表

你仲貼舊歌，好打有限

呢首會入下個月嘅精選bonus track，2個月都未上到903榜

(我推廣新歌嘅)

前幾日追過「你講一句，我將佢變成音樂」，好有才華
你首新歌我未消化到，會唔會放上Spotify?

謝謝你鼓勵我！

首新歌唔是我寫的
係1988年作品
陳永良林夕寫俾張國榮不過冇出街

所以cover／rearrangement 有冇權扔上spotify
要再查一查

其他歌我都有計劃扔哂上去！

咁應該上唔到Spotify

想問下有冇呢類型

Push

南昌街王子
搵毒撚埋單

十分錯 謝謝對不起
呢期新歌

主流歌手冇類似嘅編曲
等熟indie嘅朋友補充

2020年42週上榜歌曲頭五位

第一位: 迴光物語 - 柳應廷 (推介)
第二位: 懷念晴朗的雨天 - ONE PROMISE
第三位: 孤獨病 - 姜濤
第四位: 粉碎糖果屋 - per se Featuring : Serrini (推介)
第五位: So called love song - AGA (推介)

最新上榜歌 (第42週)

最後的搖滾- Nowhere Boys (推介)
十分錯 - Jude
美男子與香煙 - Gin Lee
帶走你的垃圾 - 衛蘭 (推介)

其實有得走法律罅，有時你聽到d餐廳播播下歌，突然有廣播，因為唔係播晒成首，所以唔使俾版稅

利申：鳩up

認真post 留名待睇

我一向做開 CD-rom，特登login想同op講聲加油

我自己係整音樂，對香港樂壇問題都研究過

香港樂壇衰落仲有個極重要原因，就係Youtube 2008年左右崛起

Youtube 最大問題係可以免費聽歌。版稅少左好多人講過。我有一個見解，就係Youtube 造成「好既音樂更多人聽，爛既音樂更少人聽」

Matter fact，香港既音樂係偏爛的...

2019年好多冠軍k歌仍然係琴+bass+鼓+人聲，冇了...

每次聽到呢類垃圾k歌我都想訓著

呢兩年，林家謙、Gin Lee、Dear Jane、Supper Moment 先開始將新編曲方法帶番入香港，令香港音樂有番少少起色

我自己都編緊隻新歌 "Keep Running"，係完全中歐電音風格。英文版出左之後睇下有冇人幫手填下廣東話吧。我風格係電音，上一首冇歌詞咁樣的

唔寄望香港樂壇一時三刻可以改變。總之，整歌其實都係為左自己鐘意，如果自己鐘意，人地都鐘意，咁就當然更好。

你都加油
當年嘅編曲唔夠多元係問題根本，編曲問題改善咗之後，就要諗傳播渠道
你嗰首歌我諗到某啲地點播好夾，有興趣ig dm 打個招呼

Btw EDM 好似幾難填廣東詞，好多時都中英夾雜咁填

2020年43週上榜歌曲頭五位

第一位: 我在切爾諾貝爾 等你 - 麥浚龍 (推介)
第二位: 感情這回事 - 陳柏宇
第三位: 粉碎糖果屋 - per se Featuring : Serrini (推介)
第四位: A New Day - 馮允謙 (推介)
第五位: 最後的搖滾 - Nowhere Boys (推介)

最新上榜歌 (第43週)

致明日的舞 - 陳奕迅 (雖然真係好林家謙，不過煲多陣會聽出Eason 嘅heart)
標本 - 陳潔靈 / 全民造星I/II參賽者
風靈物語 - 柳應廷
金星女孩 - 江𤒹生
暫定 - 關智斌

豁達推介上榜 (外語歌)
Good Vibrations - 林德信
Little Love - Robynn Yip

(全部推介，除金星女孩、暫定)

未請教 有咩social media marketing嘅大計可以幫佢地起死回生？
前提係公司唔係善堂 要計ROI

冇乜大計，但好多歌手喺自己IG出下post就冇乜其他宣傳，Dear Jane 《銀河修理員》叫做得足

Dear Jane做咗幾樣嘢：
1. 喺IG公開招募銀河男女主角 (最後搵小薯茄阿冰target後生市場)
2. 大量youtube廣告
3. 同其他歌手合作拍cross over (Jer, AGA)
4. IG cap圖送小禮物
5. 去唔同YouTube channel 做嘉賓

第二plug仲出埋Chord譜俾人cover添

有人話DJ 歌紅係MV同曲風問題，當然冇錯啦，不過縱然本身Dear Jane已有先天優勢 (fans多, 歌易入口)，但上面講嘅social media宣傳嘢Dear Jane都有做到足

大把歌手upload IG, youtube, 去電台, 開youtube live就宣傳咗
結果好多消息困住喺圍內fans

2020年44週上榜歌曲頭五位

第一位: 致明日的舞 陳奕迅 (推介)
第二位: 天空之門 曾樂彤
第三位: So called love song AGA (推介)
第四位: 暫定 關智斌
第五位: 粉碎糖果屋 per se Featuring : Serrini (推介)

最新上榜歌 (第44週)

現在就是最後的意願 楊千嬅
慌 許廷鏗
微風 k.ELLY
笑哈哈先生 梁釗峰 (推介)
My Only One 鄭中基 (推介)
Midsommar 鍾楚翹 (推介)

豁達推介上榜 (外語歌)
As Brave As That Stupid Girl - The Pancakes (推介)

垃圾ifpi

🍁十月完咗喇！接近年尾，各大歌手落力爭獎，派台量大增📈，本月精選歌曲數目亦增至20首。為咗令playlist聽落冇咁冗長，今個月分成Part 1 + Part 2 + Bonus Track

1️⃣Part 1由 陳奕迅 Eason《💃致明日的舞》開始，集齊萬眾期待嘅歌手，例如陳奕迅、衛蘭、鄭中基、鄭秀文、The Pancakes 等等...仲有樓主至愛 Jay Fung馮允謙、Serrini、陳蕾🤪
2️⃣Part 2由 Nowhere Boys《🎸最後的搖滾》開始
🎈Bonus Track不能錯過，有Luna Is A Bep、GDJYB，聽到都想un🤟🏻，包有驚喜！

#砌playlist_is_an_art

🎵 歌曲排名不分先後，根據十月份903上榜新歌*，加入網民推介 ，按節拍及類型排序LOOP得更順耳，十月新推介歌 (頭27首)❗️
👨‍👩‍👧‍👦 ‍‍‍聽眾總數：Spotify (1928) + KKBOX (543) +YouTube (845) + MOOV (?) >3316人

1️⃣Part 1

2️⃣Part 2

🎈Bonus Track (冇上榜嘅派台歌)：

(^MOOV冇上架 *KKBOX冇上架)

2020年45週上榜歌曲頭五位

第一位: 粉碎糖果屋 - per se Featuring : Serrini
第二位: 暫定 - 關智斌
第三位: 溝渠暢泳 - 泳兒
第四位: My Only One - 鄭中基
第五位: 最後一間唱片舖 - Dear Jane
(全部推介，除暫定)

最新上榜歌 (第45週)

奇妙事不斷有 - ILUB艾粒
一口氣 - ToNick
Paradise - Dusty Bottle

見你兩日之內瘋狂更新playlist , 唔錯
你要推廣吓啦

尋日想推，但連登推舊post有限制

.
多謝網友協助，本推廣員今日起正式登陸Apple Music：

@hkmusicpromoter

2020年46週上榜歌曲頭五位

第一位: 劫後餘生 - 周柏豪
第二位: 奇妙事不斷有 - ILUB艾粒
第三位: 帶走你的垃圾 - 衛蘭 (推介)
第四位: 暫定 - 關智斌
第五位: 最後一間唱片舖 - Dear Jane (推介)

最新上榜歌 (第46週)

每道微小 - RubberBand
面目 - Kendy Suen (推介)
角落生物 - 盧瀚霆 (推介)
Mean- 鄧小巧 (推介)
燦爛一次 - FIESTER
越壞越強- 吳林峰 (推介)

豁達推介外語歌：
Virgo - XTIE (推介)
Softly - T-Ma x Teresa (推介)

聽咗幾日終於click到，修改為推介

每道微小 - RubberBand (推介)

2020年47週上榜歌曲頭五位

第一位: 溝渠暢泳 - 泳兒 (推介)
第二位: 感情這回事 - 陳柏宇
第三位: 奇妙事不斷有 - ILUB艾粒
第四位: My Only One - 鄭中基 (推介)
第五位: Mean - 鄧小巧 (推介)

豁達推介 (外語歌) 冠軍：
Little Love - Robynn Yip

最新上榜歌 (第47週)

時光倒流一句話 - 林家謙 (推介)
我心中尚未崩壞的部分 - 黃妍 (推介)
謝謝對不起 - 許靖韻

快啲投票，星期五中午第一階段截止
投票link:

(截至11月26日中午12時，排名依筆劃序)︰

2020年48週上榜歌曲頭五位

第一位: 感情這回事 - 陳柏宇
第二位: 慌 - 許廷鏗
第三位: 每道微小 - RubberBand (推介)
第四位: 奇妙事不斷有 - ILUB艾粒
第五位: 美男子與香煙 - Gin Lee (推介)

最新上榜歌 (第48週)

時間的初衷 - 周國賢 / ToNick
二人份- 葉巧琳
Pretty Liar - 章尾而
公仔麵 - Blaster
(全部推介)

香港少rap歌

🍂十一月playlist比較多groovy💃嘅歌～，今次以 RubberBand《每道微小🐜》百老匯式打開序幕，接住幾首歌chill住去

📍鍾意慢歌嘅，可以由中間 黃妍《我心中尚未崩壞的部分💕》開始聽
📍中段有 周國賢 x ToNick 熱血之作《時間的初衷🕘》，戲院開返記得支持埋電影《一秒拳王》(小編已睇，遠超期望地好睇)
📍最尾以兩首打氣歌作結 - #艾粒 ILUB《奇妙事不斷有🤗》、 ToNick《一口氣💨》

#砌playlist_is_an_art

🎵歌曲排名不分先後，根據十一月份903上榜新歌*，加入網民推介 ，按節拍及類型排序LOOP得更順耳，新推介歌 (頭22首)❗️
👨‍👩‍👧‍👦 聽眾總數：Spotify (2072) + Apple Music (~76) + KKBOX (603) +YouTube (884) + MOOV (?) >3635人

‍‍‍🎈 Bonus Track (ViuTV推介/ 派台未上903榜嘅歌/ 網民推介)：

(^MOOV冇上架)

Thank you bro.

2020年49週上榜歌曲頭五位

第一位: 美男子與香煙 - Gin Lee
第二位: 暫定 - 關智斌
第三位: 時光倒流一句話 - 林家謙
第四位: 時間的初衷 - 周國賢 / ToNick
第五位: 每道微小 - RubberBand
(全部推介，除暫定)

最新上榜歌 (第49週)

是但求其愛 - 陳奕迅
東京人壽 - 容祖兒
當代生活指南 - Dawn
不日之約 - Per Se
Something - Tyson Yoshi
(全部推介，除東京人壽)

你唔留意啫
wildstyle都一堆rap歌啦

2020年50週上榜歌曲頭五位

第一位: So called love song - AGA
第二位: Mean - 鄧小巧 (推介)
第三位: 奇妙事不斷有 - ILUB艾粒
第四位: 暫定 - 關智斌
第五位: 時間的初衷 - 周國賢 / ToNick (推介)

最新上榜歌 (第50週)

要做更壞的事 - Serrini (推介)
嗚哩雙刀- 李靖筠
哪個明日 - 陳柏宇 (推介)
用呼吸栽種最艷美的花 - Supper Moment

2020年51週上榜歌曲頭五位

第一位: 最後一間唱片舖 - Dear Jane
第二位: Pretty Liar - 章尾而
第三位: 每道微小 - RubberBand
第四位: 奇妙事不斷有 - ILUB艾粒
第五位: 我心中尚未崩壞的部分 - 黃妍
(全部推介)

最新上榜歌 (第51週)

可再遇見 - Kolor
旁觀有罪- 陳蕾 (推介)
你已忘記但我還記得的事 - 原子邦妮 (推介)

本身想砌個party mood playlist唔得閒整

Serrini好撚正。早幾個星期無意中睇咗集鏗鏘說先識佢，之後聽咗幾首歌。跟住就停唔到日日聽。

其實係咪要取締 CASH ?
自己餐廳播歌都要課金俾佢哋

又唔洗嘅，根據DGX巴所講，佢哋始終保護到版權免被支人抄襲
不過佢哋要有政策去平衡推廣音樂方面

呢排成日聽電台先發現有好多人仲出緊廣東歌

再發現呢個post

要support

推推

多謝，wfh之後多咗人留意本地音樂

2020年52週上榜歌曲頭五位

第一位: 暫定 - 關智斌
第二位: 用呼吸栽種最艷美的花 - Supper Moment
第三位: 奇妙事不斷有 - ILUB艾粒
第四位: 我心中尚未崩壞的部分 - 黃妍 (推介)
第五位: 每道微小 - RubberBand (推介)

最新上榜歌 (第52週)

惡夢經 - 陳健安
非理想愛人 - Pandora
低級趣味- 衛蘭
陰陽道具 HYSTERIA - 雷深如(J.Arie) Featuring : MastaMic
Epilogue - 麥浚龍 / 謝安琪
(全部推介)

豁達推介外語歌：
Winter Wonderland - 衛蘭 (推介)

美帝國大日本帝國音樂咩都好過香港

以前M記會播流行曲真係令我識多咗歌（講緊幾年前）
其實餐廳播歌幾有用

人哋地大物博，美國佬喺車房就夾到band，香港先天不足，但唔支持嘅就更加無

好多時俾佢嘅性格、才華、訪問吸引先入坑
聽歌connect埋佢諗咩，係一種思想嘅交流

🎄十二月playlist係充滿冬天氣氛嘅～
有聖誕嘅 衛蘭《Winter Wonderland☃️》、有求暖孤寂嘅 陳奕迅《是但求其愛🥀》；冬天行芒草山意境 per se 《不日之約🏕》*；聽完 陳健安《惡夢經😴》，冬眠會唔會發惡夢*？Serrini《要做更壞的事💁🏼‍♀️》編曲＋唱有一種冬天懶洋洋嘅感覺*；而我哋慶祝聖誕新年同時，Kolor 不忘為身處冰冷圍牆內的香港人送上祝福《可再遇見🫂》

特別一提bonus track RUMBU《Do You Understand?📞》，聽live令小編wow咗

*純粹小編感受，並非歌曲本意
#砌playlist_is_an_art

🎵歌曲排名不分先後，根據十二月份903上榜新歌*，加入網民推介 ，按節拍及類型排序LOOP得更順耳，新推介歌 (頭18首)❗️
👨‍👩‍👧‍👦 聽眾總數：Spotify (2221) + Apple Music (~101) + KKBOX (656) +YouTube (922) + MOOV (?) >3900人

🎈Bonus Track (網民推介/ ViuTV推介/ 派台未上903榜嘅歌)：

(^MOOV冇上架)

*呢個係義務性質個人project，礙於時間所限，只根據903流行榜砌playlist，如發現滄海遺珠，歡迎留言推介 (TVB罐頭劇集歌就免喇)

2021年01週上榜歌曲頭五位

第一位: 小夜燈 - 鄭欣宜 (推介)
第二位: 明年 - 盧廣仲
第三位: 奇妙事不斷有 - ILUB艾粒
第四位: 每道微小 - RubberBand (推介)
第五位: 是但求其愛 - 陳奕迅 (推介)

最新上榜歌 (第01週)

明年 - 盧廣仲
非洲的60秒 - R.O.O.T
開燈。熄燈(熄燈版) - Gin Lee
明年見 - ONE PROMISE
因為你 所以我 - 五月天
(全部推介)

一月底至二初將開新post，敬請留意

支持

借個位
[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

推返上去比班踩港撚睇
如果連香港人都對自己文化不屑一顧
仲有邊個捍衛香港文化

Warner 近年其實做得好好多，派歌會有個 campaign 去包裝做週邊 event

冇 cash 幫手計數收錢就好似台灣咁要曲詞人自己一手攪晒

2021年02週上榜歌曲頭五位

第一位: 每道微小 - RubberBand (推介)
第二位: 可再遇見 - Kolor
第三位: 東京人壽 - 容祖兒
第四位: 奇妙事不斷有 - ILUB艾粒
第五位: 非洲的60秒 - R.O.O.T

最新上榜歌 (第02週)

Lay On My Shoulder - The Hertz/ Yuki Lovey (推介)
窮小子 - 洪嘉豪
無名指的勇氣 - 林欣彤

幫你推

lay on my shoulder 幾好聽

聽電台知道呢隻係Yuki 倉底貨作品

但唔覺得過時

有幾重😂

多謝樓主用心整理

Protoss又冇人share

多謝推介，聽下先

佢通常都係年頭先派歌，之後成年都唔見佢蹤影
知唔知佢有乜project

樓主有冇介紹下香港有冇音樂人玩純電子音樂？
Synthwave嗰種。

唔識呀

真係聽電台先知有隻歌咁

聽慣 folk songs有無介紹

我估獨立音樂圈有人玩卦
不過我本身都唔夠時間關注全部indie樂手，我自己就跟903網頁派台歌發掘indie音樂
問題係indie鍾意自己圍爐玩，少對外宣傳唔派台，有麝自然香嘅心態

So far只係見呢首非電子純音樂派過台

好美式嘅應該就冇
呢兩首算唔算？一齊研究下

背景音樂 ok
不過聽唔慣呢哥仔唱歌啲風格
好似好chok音
我鍾意啲低音粗獷啲嘅唱歌風格

幫樓主推

岩岩聽緊樓主個新歌list

聽到下面有隻當代生活指南

幾得意，但YouTube 得1.2k次數

wtf 香港歌有無咁慘

言之有物喎，得咁少人聽過係唔合理

係咪大眾唔用YouTube 聽歌定係真係咁少？？冷清到咁

暫時冇低音粗獷，我都想香港有楊永聰嗰類

DAWN自己一個人做歌，冇唱片公司，冇錢做promote

《2020年廣東歌精選 🇭🇰 香港本地音樂》總共分三Part

1️⃣Part 1大部份係年度之歌，入選唔單止計傳唱度，每首歌都有莫明嘅治癒感🫂
陪住香港人渡過創傷後遺及社交隔離😭

📍排名不分先後，小編靠直覺排序，只求loop得順耳👂🏻
📍特別揀選album version，方便大家link 去album發掘其他好歌🔎
📍好歌未能盡錄，請唔好每年關注樂壇一次，每月精選等緊你，尤其每月bonus track嘅indie音樂🎸
📍btw, 2018年精選已remake，2019年精選即將remake🛠

根據「叱咤樂壇流行榜頒獎典禮」及 @c_plus_music 十大作初步篩選，RTHK 十大中文金曲、@coolmusicforum 公佈十大名單後或再調整

2021年03週上榜歌曲頭五位

第一位: 奇妙事不斷有 - ILUB艾粒
第二位:窮小子 - 洪嘉豪
第三位: 非洲的60秒 - R.O.O.T (推介)
第四位: 多喝水 - 鄭融 (推介)
第五位: 東京人壽 - 容祖兒

最新上榜歌 (第03週)

多喝水 - 鄭融 (推介)
所有遺失的東西 - 泳兒
俏郎君 - 張敬軒
黑犬默語 - Michael C (推介)
波板糖 - Supper Moment (推介)
一切安好...？ - 吳林峰 (推介)
Oneday(Winter ver.) - Regen C

搞咁耐都無一首好聽既EDM

幫手推

其實一到年頭

有一堆人即刻派歌

btw 樓主fb 原來又得百幾人like

冷清到一個點

呢幾首算唔算？

流放式管理，好似推人like FB

《2020年廣東歌精選 x 香港本地音樂》總共分三Part

2️⃣Part 2大部份係主流樂壇之中嘅「另類👽」，雖則呢度講另類，喺外國其實唔算咩另類，只係香港人誤會廣東歌只得傳統曲式唧～💁🏻‍♂️
主流之中夾雜唔同曲風，某啲歌單獨聽可能古怪，但放入playlist突然變得啱數，耳仔接受能力慢慢就會擴闊👂🏻，亦都係小編砌playlist嘅策略🤖

📍排名不分先後，小編靠直覺排序，只求loop得順耳👂🏻
📍特別揀選album version，方便大家link 去album發掘其他好歌🔎
📍好歌未能盡錄，請唔好每年關注樂壇一次，每月精選等緊你，尤其每月bonus track嘅indie音樂🎸
📍btw, 2018年精選已remake，2019年精選即將remake🛠

根據@叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 及 @c_plus_music 十大作初步篩選，RTHK 十大中文金曲、@coolmusicforum 公佈十大名單後或再調整

好少*

《2020年廣東歌精選 x 香港本地音樂》總共分三Part

3️⃣Part 3嘅歌單，集合2020年 "不能遺忘" 嘅作品💆🏻
部份係令人期待嘅new voice...出道幾年我都叫🆕
部份歌手喺Part 1, 2出現過，因為作品俱代表性，要再次入選先可以完整展現2020香港本地音樂～🎖

📍排名不分先後，小編靠直覺排序，只求loop得順耳👂🏻
📍特別揀選album version，方便大家link 去album發掘其他好歌🔎
📍好歌未能盡錄，請唔好每年關注樂壇一次，每月精選等緊你，尤其每月bonus track嘅indie音樂🎸
📍btw, 2018年精選已remake，2019年精選即將remake🛠

根據叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 及 @c_plus_music 十大作初步篩選，RTHK 十大中文金曲、@coolmusicforum 公佈十大名單後或再調整

唔識欣賞首「非洲雞」
有冇爸絲反而好鍾意？

唔好理啲詞，集中聽編曲

2021年04週上榜歌曲頭五位

第一位: 我心中尚未崩壞的部分 - 黃妍
第二位:惡夢經 - 陳健安
第三位: 多喝水 - 鄭融
第四位: 低級趣味 - 衛蘭
第五位: 我不如 - Mike曾比特
(全部推介)

最新上榜歌 (第04週)

我不如 - Mike曾比特 (推介)
哥本哈根的另一個我 - 薛凱琪
浸浴 - 葉巧琳 (推介，後段改用opera唱腔爆上高音更好)
都市~Lonely Night~ -Delta T / 楊雅餘 (推介)
冰原 - 應智越 (有冇鍾意呢種張信哲唱腔 )
樂壇已死 - 吳林峰 / 樂壇已死大合唱團 (推介)

2021年05週上榜歌曲頭五位

第一位: 時光倒流一句話 - 林家謙 (推介)
第二位:低級趣味 - 衛蘭 (推介)
第三位: 東京人壽 - 容祖兒
第四位: 俏郎君 - 張敬軒
第五位: 我不如 - Mike曾比特 (推介)

最新上榜歌 (第05週)

虛擬人與我 - 陳凱詠
我在流浮山滴眼水 - Serrini
不一樣的我 - 曾樂彤
郵差叔叔送信純熟迅速送出 - 未能接通
Braceless - P1X3L
(全部推介，除不一樣的我)